%%=============================================================================
%% Voorwoord
%%=============================================================================

\chapter*{\IfLanguageName{dutch}{Woord vooraf}{Preface}}%
\label{ch:voorwoord}

%% TODO:
%% Het voorwoord is het enige deel van de bachelorproef waar je vanuit je
%% eigen standpunt (``ik-vorm'') mag schrijven. Je kan hier bv. motiveren
%% waarom jij het onderwerp wil bespreken.
%% Vergeet ook niet te bedanken wie je geholpen/gesteund/... heeft


Aan de hand van deze bachelorproef zoek ik naar goede manieren om ongestructureerde masterdata te clusteren. Ik was persoonlijk nog weinig in contact gekomen met machine learning, maar toch heb ik dit altijd een interessant onderwerp gevonden.
\\\indent
Toen ik dit voorstel tegenkwam op Chamilo, heb ik mij er direct voor opgegeven. Ik ben direct begonnen allerlei informatie over clustering en machine learning op te zoeken, aangezien mijn weinige voorkennis waarschijnlijk niet genoeg was.
\\\indent
Als eerste wil ik graag mijn promotor, Stijn Lievens, bedanken voor de ondersteuning tijdens het volledige proces en de feedback die ik geregeld mocht ontvangen.
Mijn co-promotor, Mario Verstraeten, wil ik graag bedanken dat ik de kans kreeg om dit onderzoek uit te voeren en ook voor de steun, tips en hulp bij het opstellen van de algoritmes. Ik wil ook graag mijn ouders bedanken voor de steun en de motivatie die ze mij gaven. Tot slot wil ik ook nog mijn stagepartner, Jona De Neve, met wie ik tijdens de lange autoritten van en naar onze stageplaats in Mechelen veel ideeën besproken en kennis gedeeld heb.


Ik wens u veel leerplezier toe en ik hoop dat ook u gebruik kan maken van deze bachelorproef naar de toekomst toe!

