%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{voorstel.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}
% Voor een voorstel in het Engels, haal de volgende 3 regels uit commentaar
% \studyprogramme{Bachelor of applied information technology}
% \course{Bachelor thesis}
% \assignmenttype{Research proposal}

\academicyear{2022-2023} % TODO: pas het academiejaar aan

% TODO: Werktitel
\title{De mogelijkheden voor data-extractie in ongestructureerde masterdata op basis van tagging: Vergelijkende studie en proof of concept}

% TODO: Studentnaam en emailadres invullen
\author{Kobe Dehandschutter}
\email{Kobe.Dehandschutter@student.hogent.be}

% TODO: Medestudent
% Gaat het om een bachelorproef in samenwerking met een student in een andere
% opleiding? Geef dan de naam en emailadres hier
% \author{Yasmine Alaoui (naam opleiding)}
% \email{yasmine.alaoui@student.hogent.be}

% TODO: Geef de co-promotor op
\supervisor[Co-promotor]{M. Verstraeten (Hogent, \href{mailto:Mario.Verstraeten@hogent.be}{Mario.Verstraeten@hogent.be})}

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{AI \& Data Engineering}
\keywords{Masterdata, data-extractie, tagging}

\begin{document}

\begin{abstract}

  Het beheren van ongestructureerde masterdata is een probleem waar veel bedrijven mee kampen. Het is heel lastig om structuur te brengen in zulke tabellen. In dit onderzoek wordt een nieuwe manier vergeleken met bestaande manieren. Door middel van clustering en tagging zal gelijkaardige data gegroepeerd worden waarna het eenvoudiger moet zijn om aan data-extractie te doen. Er zullen requirements opgesteld worden voor de algoritmes om zo te kijken welke het best geschikt is voor deze probleemstelling. Er zal vooral vergeleken worden op vlak van accuraatheid, recall, precisie en snelheid. Dit zijn de belangrijkste eigenschappen van een algoritme. Aan de hand van de resultaten zal er een proof-of-concept opgesteld worden om op de efficiëntste manier aan data-extractie te doen in ongestructureerde masterdata. Er wordt verwacht dat de nieuwe methode, die gebruikt maakt van clustering en tagging, als beste algoritme uit deze studie naar voor zal komen.
\end{abstract}


\tableofcontents
% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

\printbibliography[heading=bibintoc]


\end{document}